［真黃色經濟圈]看到「中國製」就放回架上！美議員：寧願多花錢買台灣貨

▲美國眾院外委會亞太小組共和黨首席議員約霍，資料照。（圖／美聯社／達志影像）

美國聯邦眾議院外交委員會亞太小組，國際人權日當天（ 10 日），針對中國境內政治、宗教人權等議題舉行聽證會，聚焦新疆再教育營及香港「反送中」示威，席間美國眾議員約霍（ Ted Yoho ）表示，金錢是中國能為所欲為的主因，呼籲外界應抵制中國製產品，還透露自己若看到商品上寫「中國製」的話都會拒買，寧可多花點錢購買台灣製品。

根據《中央社》報導， 10 日的會議上，美國眾院外委會亞太小組共和黨首席議員約霍聲稱，金錢是中國能為所欲為的主因，雖然外界無法主宰或強迫中國做任何事，但仍可透過對製造商施壓，讓北京和相關企業知道，「除了中國，哪裡製造都行」（ manufacture anywhere but China ），並不是非得買陸貨不可。

約霍還透露，自己近來外出購物，只要看到是「中國製」的商品都會擺回架上，改買台灣製造的產品，雖然因此多花了點錢，但他很開心能支持台灣這個國家，而非不顧人權的共產政權，並強調：「這是我們身為個體能做的，如果這麼做的人夠多，訊息就被傳達的更清楚。」

約霍對台政治立場一向鮮明，除了多次於個人推特上發表挺台、挺港，及反對中國擴張的言論外， 2018 年亦曾在《台北時報》（ Taipei Times ）撰文，聲稱台灣是個繁榮的民主國家，擁有自己的經濟、教育體系、軍事、政黨、國歌和國旗，並說台灣的例子證明了自由與繁榮並非向北京政府一貫告訴其人民那樣，是相互排斥的，何況由共產黨主導的北京政府從未統治過台灣。

約霍在該篇文章中並表示，作為美國公民，他將台灣視為獨立國家，相信大多數美國公民和政府官員也同感，美國國會將與台灣站在一起，履行美方對台的防禦性軍事供應承諾，並將努力實現與台灣的全面外交關係。

身體力行 好厲害！

一眾黃屍係完全望塵莫及

當人就應如此

其實多啲幫襯759果類舖頭都得啦，全部外國野

我今日去百佳都係買丹麥豬食
無買支那豬架

好事黎，最好第日立法要amazon呢d網購公司必須列明賣家公司來源地，家陣我係Amazon 買野仲要做多層工作，check個賣家係咩國家公司，嘥好多時間

罷買d＂香港出產＂

我一直做盡量做緊

只能講盡量啦
例如電話咁
呢幾年先開始多咗其他廠
香港買嘅行貨差唔多全強国組裝
咁樣情況好難避
又例如食材咁
低下層唔靠強国
的確會辛苦唔少

所以紙巾都要買台灣嘅健力士

唔好買tempo!

所有國貨國資產品全部罷，一蚊不落強國

我就係要呢D

但他很開心能支持台灣這個國家
國家

大陸人把全球都當condom 用 最中意拎義烏貨扮美國貨

拒絕中國製！非中製Online Store準備誕生
請follow我哋！

iPhone 不了
三星

新界人試吓買本地菜/米
不過好貴
見到美帝食物要狗衝

方向正確

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

遲早整個支拿區 其他架再見唔到支拿

根本人人都要咁做
買野有就望下包裝 made in 支那即刻掉低

嬲得濟lin多兩下

逐步來
冇話要一步登天

巴士地鐵大大聲播普通話劇果班
冇中囯垃圾會死

全世界幫台灣反攻中共，會係一條血路

我行超市都會咁做
支那野放番上架，見到香港製造優先選擇
好耐之前同人宣揚呢個做法
比人當我麻瘋佬，又話咩你避得幾多樣

已做多年，japan優先
淘開寶既香港人算啦

咁多個地方唔講, 係要講台灣, 咩意思

巴西豬平過中國／本地新鮮豬好多
睇下你想唔想享受少d 食冷藏豬姐

香港有9成衫褲/日用品都係支那製....

得好少係made in 越南...(eg. U記.......風褸/底衫褲.....etc)

同我尋日出個POST講既一樣, 啲5毛即刻衝入黎鬧, 如果黃色經濟圈做到國際化, 中國正式玩完

而家買NIKE幾乎都係MADE IN越南啦

美國國會將與台灣站在一起

都要驚住係洗產地

推 好犀利 大家要好好學習

759啲餃子
好多款支那製造
啲人睇都無睇就買
都唔知有無豬瘟嘅

超市啲急凍火腿又係
細字原來支那豬嚟嘅

日本貨都有好多選擇
食好D可以食日本雞 和牛

而家多咗㗎啦

推